<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Extensoes on Henrique Dias</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/extensoes/</link>
    <description>Recent content in Extensoes on Henrique Dias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2014 12:25:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/extensoes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Atom - Extensão Fancy New File</title>
      <link>http://localhost:1313/general/atom-extensao-fancy-new-file</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 12:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/atom-extensao-fancy-new-file</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como sabem, nas últimas semanas tenho vindo a publicar semanalmente uma extensão para o editor de texto Atom com um vídeo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A extensão que vos trazemos hoje chama-se &lt;strong&gt;Fancy New File&lt;/strong&gt; e vai fazer com que a criação de ficheiros se torne mais rápida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/atomfancy01.jpg&#34; alt=&#34;Atom - Extensão Fancy New File&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje, ao contrário dos outros dias, o artigo não irá estar acompanhado de vídeo visto que a extensão é deveras simples de utilizar. Vamos ver :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A extensão pode ser descarregada &lt;a href=&#34;https://atom.io/packages/fancy-new-file&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; e, para utilizar, basta clicar nas teclas &lt;strong&gt;alt-cmd-n&lt;/strong&gt; para Mac e &lt;strong&gt;alt-ctrl+n&lt;/strong&gt; no Windows e Linux e depois digitar o caminho onde queremos criar o ficheiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/fancynewfile.gif&#34; alt=&#34;Fancy New FIle&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O caminho pode ser relativo (à pasta atualmente aberta) ou então absoluto. Nas definições da extensão temos também três úteis opções que podemos ativar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Auto completação sensitiva&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mostrar ficheiros na auto completação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sugerir o caminho do ficheiro atual&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;del&gt;Na próxima semana traremos mais uma extensão, mas dessa vez, com vídeo :)&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor de Texto Atom - Extensão Minimap</title>
      <link>http://localhost:1313/general/editor-de-texto-atom-extensao-minimap</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2014 09:39:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/editor-de-texto-atom-extensao-minimap</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na semana passada, &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/general/atom-io-um-excelente-editor-de-texto-da-github/&#34;&gt;apresentei-vos o editor de texto Atom&lt;/a&gt;, da GitHub e ainda falei de uma das centenas de extensões disponíveis para ele, &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/general/extensao-emmet-para-editor-de-texto-atom/&#34;&gt;a extensão Emmet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Referi ainda que, ao longo do tempo, iria falar de mais extensões e hoje, é hora de outra. Esta é uma funcionalidade muito útil e chama-se &lt;strong&gt;minimap&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/minimap.png&#34; alt=&#34;Editor de Texto Atom - Extensão Minimap&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem utiliza o Sublime Text, esta funcionalidade não é nenhuma novidade porque já vem instalada por padrão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como o Atom é modular, os desenvolvedores decidiram trazer esta funcionalidade para este editor de texto criando uma simples extensão (ou pacote).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;https://atom.io/packages/minimap&#34;&gt;&lt;strong&gt;Minimap&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; permite aos utilizadores terem um mini-mapa num dos lados do ecrã (esquerdo ou direito) em que todo o código do ficheiro pode ser visualizado em miniatura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com esta extensão torna-se facílimo navegar por dentro do ficheiro visto que basta clicar e arrastar sobre o mini-mapa para o fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem outras extensões que permitem ampliar as funcionalidades desta extensão (passa a redundância) e podem encontrar os links para as mesmas &lt;a href=&#34;https://atom.io/packages/minimap&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;, na secção plugins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui está um vídeo onde, além de explicar como se instala, explico como podemos ativar o mini-mapa por predefinição sempre que abrimos o Atom.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;100%&#34; height=&#34;auto&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/4xpkHqYFLCg&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Espero que tenham gostado e que esta extensão vos seja bastante útil.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>POSTMAN - Um cliente REST</title>
      <link>http://localhost:1313/general/postman-cliente-rest</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 13:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/postman-cliente-rest</guid>
      <description>&lt;p&gt;Os desenvolvedores contam com diversas ferramentas que visam ajudar no desenvolvimento. Por vezes, existem excelentes ferramentas que passam despercebidas para muitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para todos os desenvolvedores web, o &lt;strong&gt;POSTMAN&lt;/strong&gt; vai ser uma grande ajuda no desenvolvimento web, principalmente quando o assunto se refere a solicitações HTTP (&lt;em&gt;HTTP requests&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;POSTMAN&lt;/strong&gt; é um cliente &lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/REST&#34;&gt;REST&lt;/a&gt; - pequena grande ferramenta -  criada pela programador &lt;a href=&#34;http://www.rickreation.com/&#34;&gt;Abhinav Asthana&lt;/a&gt; e está disponível na forma de extensão para o Google Chrome. Pode fazer o download da extensão &lt;a href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/detail/postman/fhbjgbiflinjbdggehcddcbncdddomop&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Considero esta extensão excelente pois permite-nos &amp;ldquo;injetar&amp;rdquo; e receber dados muito facilmente através de métodos HTTP ou de outras opções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com esta extensão torna-se mais fácil encontrar um problema numa aplicação ou &lt;em&gt;website&lt;/em&gt; que estejamos a desenvolver. Abaixo encontram um exemplo que pelo qual comecei a utilizar esta extensão.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Recentemente estava a enviar pedidos POST para o servidor utilizando &lt;a href=&#34;http://blog.henriquedias.com/post-get-ajax-resposta-php/&#34;&gt;jQuery e  Ajax&lt;/a&gt; sendo que a resposta desses pedidos devia ser em JSON mas estava sempre a receber o erro &lt;code&gt;unexpected character&lt;/code&gt; do lado do cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na altura sabia que o JS estava a receber uma página HTML em vez de dados em JSON o que queria dizer que havia um erro no lado do servidor, nos ficheiros PHP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O erro é-nos normalmente dado pelo PHP  quando visualizamos a página, mas como não sabia o que estava a receber, não o podia ver e não tinha mais nenhuma opção sem ser ir &amp;ldquo;à busca do erro&amp;rdquo; até que o  POSTMAN surgiu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Instalei a aplicação,  coloquei os dados do pedido POST, o URL e recebi tudo o que o servidor enviou. Aí consegui detetar o erro do PHP facilmente e corrigi-lo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esta extensão também é boa quando queremos testar se existem problemas de segurança no site. Será que conseguimos alterar as opções do utilizador numa *web app* fazendo apenas um pedido mesmo sem a sessão iniciada? Devemos ter cuidado com tudo isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deixo-vos aqui também o vídeo da demo criado pelo próprio autor da extensão:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;embed video-player&#34;&gt;
&lt;iframe class=&#34;youtube-player&#34; type=&#34;text/html&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;385&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/m4in-ea201U&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Na demo acima puderam ver mais funções que esta extensão vos pode fornecer e acredito que esta vos seja útil =D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
