<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriais on Henrique Dias</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/tutoriais/</link>
    <description>Recent content in Tutoriais on Henrique Dias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2014 14:09:59 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/tutoriais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Git - Uma história e repositórios do GitHub</title>
      <link>http://localhost:1313/tutorials/git-historia-repositorios-github</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 14:09:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/tutorials/git-historia-repositorios-github</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Git&lt;/strong&gt; é um sistema de controlo de versão e gestão de código fonte extremamente utilizado em todos os cantos do mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje vamos aprender a criar um simples repositório no GitHub e fazer a primeira &amp;ldquo;commit&amp;rdquo; ou seja, enviar os primeiros dados para o repositório.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/git00.jpg&#34; alt=&#34;Git - Uma história e repositórios do GitHub&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;um-pouco-de-história:51197f15ea7f7b00898d59ae0541182c&#34;&gt;Um pouco de história&amp;hellip;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O kernel (ou núcleo) do Linux é um projeto de código aberto com um tamanho muito grande. No período de 1991 a 2002 houveram grandes mudanças no kernel do Linux visto que foi o período onde a manutenção foi maior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2002, este projeto começou a utilizar um sistema de controlo de versão proprietário, o &lt;a href=&#34;http://www.bitkeeper.com/&#34;&gt;BitKeeper&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Três anos mais tarde, em 2015, o relacionamento existente entre a comunidade que desenvolvia o Kernel e a empresa do BitKeeper desfez-se e isso levou a comunidade a pensar numa nova solução.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A comunidade começou então a desenvolver um novo sistema sendo que os objetivos que pretendiam atingir com este sistema eram a &lt;strong&gt;velocidade&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;um software robusto, design simples&lt;/strong&gt; e capaz de lidar com &lt;strong&gt;grandes projetos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi assim que nasceu o Git. Ao longo dos anos tem vindo a tornar-se um sistema de controlo de versão mundialmente conhecido e utilizado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;porquê-o-github:51197f15ea7f7b00898d59ae0541182c&#34;&gt;Porquê o GitHub?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O tutorial de hoje é, em parte para o GitHub, mas a restante parte é indiferente pois basta ser um repositório Git.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos a utilizar o GitHub por ser um serviço muito conhecido e utilizado e a criação de repositórios ser simples, fácil e rápida.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;let-s-start:51197f15ea7f7b00898d59ae0541182c&#34;&gt;&lt;em&gt;Let&amp;rsquo;s start&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Os requisitos são ter uma ligação à Internet, ter o Git instalado no vosso computador &lt;a href=&#34;http://git-scm.com/&#34;&gt;através desta página&lt;/a&gt; e ter uma conta no &lt;a href=&#34;https://github.com&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim, começamos por ir ao site do GitHub e clicamos no botão &lt;strong&gt;+ → New Repository&lt;/strong&gt; como podem ver na imagem abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/github01.jpg&#34; alt=&#34;Primeiro Passo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois tens que preencher o nome do repositório, a descrição e, por agora, não são precisas mais configurações. No final é só clicar no botão verde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/github02.jpg&#34; alt=&#34;Segundo Passo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Copia o código HTTPS ou SSH utilizando o botão que aparece do lado direito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/github03.jpg&#34; alt=&#34;Terceiro Passo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora que já temos o repositório configurado no GitHub, vamos colocá-lo no nosso computador. Esta parte agora &lt;strong&gt;é igual independentemente do serviço utilizado&lt;/strong&gt;, GitHub, Bitbucket, etc, basta ser Git.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;git-git-git-e-mais-git:51197f15ea7f7b00898d59ae0541182c&#34;&gt;Git, git, git e mais git&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Começa por abrir a linha de comandos/shell ou qualquer outra coisa que use o teu sistema operativo no local onde queres que o repositório seja clonado/copiado/armazenado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tem em atenção que, se abrires na pasta &lt;code&gt;D:\dev&lt;/code&gt;, o repositório vai ser clonado em &lt;code&gt;D:\dev\nomeDoRepo&lt;/code&gt;. Executa então o seguinte comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;git clone &amp;lt;URL-QUE-COPIASTE&amp;gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Agora é só esperar uns segundos até que o repositório seja clonado. Deves receber uma mensagem semelhante à seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;Cloning into &lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;RepositorioDeExemploCOXPE&amp;#39;&lt;/span&gt;...
warning: You appear to have cloned an empty repository.
Checking connectivity... &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;done&lt;/span&gt;.
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Agora naveguem até à pasta do repositório utilizando o comando cd &lt;NOME-DO-REPO&gt; . Agora que estão dentro da pasta, devem ver uma pasta chamada &lt;code&gt;.git&lt;/code&gt; oculta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos então criar o nosso primeiro ficheiro para enviar para o repositório. Comecem por executar o seguinte comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;echo &lt;/span&gt;Este é o meu primeiro repositório &amp;gt; README.md
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Esse comando vai fazer com que seja criado um ficheiro &lt;code&gt;README.md&lt;/code&gt; com o conteúdo &amp;ldquo;Este é o meu primeiro repositório&amp;rdquo; (sem aspas). Agora é hora de enviar este ficheiro para o servidor. Para isso executamos um dos seguintes comandos:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&#34;c&#34;&gt;#Para adicionar apenas UM ficheiro&lt;/span&gt;
git add &amp;lt;nome-do-ficheiro&amp;gt;

&lt;span class=&#34;c&#34;&gt;#Para adicionar todas as novas modificações&lt;/span&gt;
git add -all
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Agora temos que adicionar uma mensagem que vai identificar este envio. Para isso escreve o seguinte, substituindo &amp;ldquo;My Message&amp;rdquo; pelo que quiseres (mas sempre com aspas):&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;git commit -m &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;quot;My Message&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Agora é hora de enviar as mudanças para o repositório remoto. Para isso executa o seguinte comando que irá enviar as alterações para a &amp;ldquo;branch&amp;rdquo; master:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;git push origin

&lt;span class=&#34;c&#34;&gt;#Depois insere os dados de utilizador quando pedido&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h2 id=&#34;pronto:51197f15ea7f7b00898d59ae0541182c&#34;&gt;Pronto&amp;hellip;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pronto, já está! Se fores agora ao repositório que criaste irás ver o novo ficheiro. Como o ficheiro foi denominado &lt;code&gt;README.md&lt;/code&gt;, este estará sempre visível quando abrimos o repositório na parte abaixo da listagem dos ficheiros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que tenham gostado deste pequeno tutorial :)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Fiquem atentos. Em breve teremos novidades com o &lt;a href=&#34;http://pplware.com&#34;&gt;Pplware&lt;/a&gt;:)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
