<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>General on Henrique Dias</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/general/</link>
    <description>Recent content in General on Henrique Dias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jun 2015 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/general/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Your IMDb Profile, on your WordPress website</title>
      <link>http://localhost:1313/general/your-imdb-profile-on-your-wordpress-website</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/your-imdb-profile-on-your-wordpress-website</guid>
      <description>&lt;p&gt;A few months ago, &lt;a href=&#34;http://luissoares.com/&#34;&gt;Luís Soares&lt;/a&gt; and I created a &lt;a href=&#34;http://localhost:4000/general/hackerrank-widget-for-wordpress/&#34;&gt;plugin for WordPress&lt;/a&gt; entirely dedicated to &lt;a href=&#34;https://www.hackerrank.com/&#34;&gt;HackerRank&lt;/a&gt;. The main functionality of that plugin is to show a mini version of your HackerRank profile on your website as a widget.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, we created a new one. Not for HackerRank, but for &lt;strong&gt;IMDb&lt;/strong&gt;. Yes, you read correctly! For that amazing service which let us know more about (almost) any movie and serie. We called it IMDb Profile Widget!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All you have to do is to open our &lt;a href=&#34;https://wordpress.org/plugins/imdb-widget/&#34;&gt;plugin&amp;rsquo;s page&lt;/a&gt;, download it, upload it to your server and activate it (or you may want to install it directly through the interface). Then, go to widgets page and put the &amp;ldquo;IMDb Profile&amp;rdquo; wherever you want. To configure it you just have to put your IMDb id and check what you want to show. Yes, it&amp;rsquo;s that simple!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Features include:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;General information (like username, bio, badges&amp;hellip;);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ratings (with charts included);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Watchlist;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Other lists;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reviews;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Board posts.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;I have liked the development of this plugin but we need your help. Just you can say us if it&amp;rsquo;s good, what&amp;rsquo;s worst, what we have to improve. Your opinion is&amp;hellip; &lt;strong&gt;required&lt;/strong&gt;! Help us to build a better world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luís Soares also &lt;a href=&#34;http://luissoares.com/widget-do-imdb-para-o-wordpress/&#34;&gt;wrote about this new plugin&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hey, developers, the source code is on &lt;a href=&#34;https://github.com/refactors/imdb-widget&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observação de microrganismos e células eucarióticas</title>
      <link>http://localhost:1313/general/observacao-de-microrganismos-e-celulas-eucarioticas</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 16:44:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/observacao-de-microrganismos-e-celulas-eucarioticas</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Dia 29 de janeiro de 2015 realizámos (eu e uns colegas, turma 10º A da Escola EB2,3/S de Ourique)  uma atividade prática, na aula de Biologia, relativa à observação de células eucarióticas e microrganismos eucariontes. Aqui está o relatório (&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/downloads/observacao-de-microrganismos-e-celulas-eucarioticas.pdf&#34;&gt;versão pdf&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Deste modo, é a partir da guerra da natureza, da escassez e da mortalidade que surge o acontecimento mais elevado que somos capazes de conceber: a produção dos animais superiores. Há uma grandiosidade inerente a esta visão da vida: o Criador concentrou os diversos poderes da vida num pequeno número de formas, ou apenas numa; e enquanto este planeta girava de acordo com a lei da gravitação universal, a partir de um princípio tão simples, foram desenvolvidas, e continuam a desenvolver-se, infinitas formas do mais belo e maravilhoso que há.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- Charles Darwin, A Origem das Espécies&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;resumo:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Resumo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na primeira fase da atividade laboratorial neste relatório relatada foram analisados diversos tecidos de forma a observar as suas células. Foram observadas células de um epitélio bucal, &lt;em&gt;Allium cepa&lt;/em&gt; (conhecida por cebola) e de &lt;em&gt;Elodea canadensis&lt;/em&gt; (conhecida por elódea).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verificou-se que as células presentes na &lt;em&gt;Allium cepa&lt;/em&gt; e na &lt;em&gt;Elodea canadensis&lt;/em&gt; são células eucarióticas vegetais, enquanto que as presentes no epitélio bucal são células eucarióticas animais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chegámos à conclusão de que as células eucarióticas vegetais têm diferenças e semelhanças relativamente às células eucarióticas animais. As principais diferenças são o facto das células vegetais terem parede celular e um grande vacúolo, enquanto que as células animais não têm parede celular, apenas têm membrana, e o seu vacúolo é de reduzidas dimensões. Concluímos que a inexistência de parede celular nas células animais lhes dá uma maior mobilidade, podendo assumir diferentes formas, enquanto que as células vegetais têm formas mais fixas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na segunda fase da atividade experimental, foram observadas infusões de forma a identificar os seres vivos eucariontes lá presentes. Conseguiram-se identificar quatro espécimes: &lt;em&gt;Paramecium&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Opalina&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Closterium&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Spirostomum&lt;/em&gt;. O primeiro, &lt;em&gt;Paramecium&lt;/em&gt;, foi o espécime encontrado em maior quantidade. Todos pertencem ao reino Protista, o que justifica a sua presença em habitats que a maioria dos seres vivos não teria capacidade para viver (habitats de reduzidas dimensões, por exemplo).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;introdução:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A atividade laboratorial relativa à observação de células do epitélio bucal, &lt;em&gt;Allium&lt;/em&gt; &lt;em&gt;cepa_ (conhecida por cebola), _Elodea canadensis&lt;/em&gt; (conhecida por elódea) e observação de microrganismos encontrados em infusões, teve como &lt;em&gt;objetivos&lt;/em&gt; principais a análise das diferenças e semelhanças entre células eucarióticas animais e vegetais, identificação dos diversos organelos das células e identificação de seres vivos eucariontes. Tudo isto recorrendo ao microscópio ótico comum (M.O.C.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;célula&lt;/strong&gt;, descoberta por &lt;a href=&#34;http://bitesizebio.com/166/history-of-cell-biology/&#34;&gt;Robert Hooke em 1665&lt;/a&gt;, é um elemento de dimensões microscópicas e autónomo. É considerada a unidade básica estrutural e funcional de todos os seres vivos, ou seja, todos os seres vivos são constituídos por células. Existem dois tipos de células: as procarióticas e as eucarióticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Células &lt;strong&gt;procarióticas&lt;/strong&gt; (do grego &lt;em&gt;pro&lt;/em&gt; - anterior + _karyon_ - núcleo, núcleo primitivo) são o tipo de células mais simples. Não têm núcleo individualizado, contendo o material genético disperso no interior da célula, denominando-se &lt;strong&gt;nucleoide&lt;/strong&gt;. São, também, células desprovidas de alguns &lt;strong&gt;organelos&lt;/strong&gt; (partes constituintes das células), como as mitocôndrias, complexo de Golgi, etc. Este tipo de células encontra-se em bactérias e cianobactérias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As células &lt;strong&gt;eucarióticas&lt;/strong&gt; (do grego &lt;em&gt;eu_ - bom + _karyon&lt;/em&gt; - núcleo, núcleo funcional) são o tipo de células mais desenvolvidas. Têm núcleo, onde se encontra o material genético, e contam com diversos organelos, como mitocôndrias, centríolos, lisossomas, etc. Encontram-se em todos os seres vivos conhecidos, exceto bactérias e cianobactérias. As células eucarióticas subdividem-se em animais e vegetais. Estas têm &lt;strong&gt;diferenças&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;semelhanças&lt;/strong&gt; entre si.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/epitelio_bucal.jpg&#34; alt=&#34;Células eucarióticas de um epitélio bucal&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Células eucarióticas de um epitélio bucal vistas ao M.O.C. (ampliação total de 600x)
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Existem diversos corantes que permitem intensificar a cor de diversos componentes da célula. Durante a atividade experimental foram utilizados alguns (mencionados na secção dos materiais) para observar as diferenças e semelhanças entre as células eucarióticas animais e vegetais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Microrganismos&lt;/strong&gt; são organismos, conjuntos de órgãos, extremamente pequenos (por exemplo, os vírus). Designam-se microrganismos eucariontes aqueles que são constituídos por células eucarióticas. Sendo bastante pequenos, os microrganismos conseguem habitar locais inabitáveis por outras espécies. Geralmente, residem em ambientes aquáticos de forma a prevenirem-se de situações de seca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;epitélio&lt;/strong&gt;, também conhecido por tecido epitelial, é um tecido celular que existe nos animais. Pode ser formado por uma ou para várias camadas celulares e limita as superfícies externas e internas do corpo. As suas funções principais são a proteção do corpo e perceção de sensações (através da pele) e a absorção de substâncias úteis (nos intestinos). O epitélio bucal, tal como o próprio nome indica, é o tecido animal que reveste a mucosa bucal (no interior da boca).&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/seres_eucariontes.jpg&#34; alt=&#34;Seres vivos eucariontes vistos ao M.O.C. (ampliação total de 400x)&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Seres vivos eucariontes vistos ao M.O.C. (ampliação total de 400x)
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Os &lt;strong&gt;organelos&lt;/strong&gt; são estruturas extremamente pequenas, sendo pouco percetíveis ao microscópio. Para os realçar, foi utilizada a técnica da &lt;strong&gt;coloração&lt;/strong&gt;. Esta técnica consiste em aplicar uma gota de corante sobre a lâmina onde vai ser colocado o produto. O corante, dependendo da sua natureza, irá corar principalmente um determinado organelo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;protocolo-experimental:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Protocolo Experimental&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nesta secção encontra-se tudo o que se relaciona com o decorrer da atividade laboratorial: desde os materiais utilizados aos passos a efetuar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;material-e-reagentes:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Material e reagentes&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Microscópio ótico composto;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Lâminas e lamelas;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Pinça;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bisturi;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Palito;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Papel de filtro;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Papel de limpeza;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Material biológico;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Conta-gotas;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Infusões de material biológico diverso;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Isto relativamente ao material propriamente dito. Relativamente aos reagentes, foram utilizados diversos corantes. Temos então:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Azul de metileno, corante que realça a azul os núcleos celulares;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Água iodada, solução que cora a parede celular e o núcleo de amarelo-castanho. Também indica a presença de amido caso fique azul-violácea;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Vermelho-neutro, capaz de realçar os vacúolos das células.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;procedimento:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Procedimento&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O procedimento experimental desta atividade laboratorial está divido em três partes: observação de células vegetais, observação de células animais e observação e identificação de seres vivos eucariontes em infusões.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;observação-de-células-vegetais:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Observação de células vegetais&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Em primeiro lugar, retiraram-se quatro lâminas. Em três dessas lâminas distintas colocaram-se, respetivamente, uma gota de vermelho-neutro, uma gota de azul de metileno e uma gota de água iodada;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Depois, recorrendo a uma pinça e a um bisturi, cortou-se uma cebola em duas partes. Então, removeu-se uma película da epiderme da face côncava de uma túnica da cebola;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Com o auxílio do bisturi, dividiu-se o fragmento obtido em pequenas proporções e colocou-se cada um deles distendido sobre os diferentes corantes. Também se colocou um numa lâmina sem corante;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;De seguida, cobriram-se as quatro preparações (três com corantes e uma sem corante) com as lamelas e observaram-se ao microscópio ótico. Então registaram-se as observações feitas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Seguidamente foi retirada uma lâmina, removida uma película da planta aquática &lt;em&gt;Elodea canadensis&lt;/em&gt; recorrendo a uma pinça e preparada a respetiva amostra.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Observou-se a amostra obtida em 5 no microscópio ótico e registaram-se as observações feitas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&#34;observação-de-células-animais:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Observação de células animais&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Primeiramente colocou-se uma gota de azul de metileno numa lâmina;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;De seguida, utilizando um palito, raspou-se levemente a superfície do epitélio bucal e colocou-se o produto sobre a lâmina do corante;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cobriu-se o produto com a lamela, observou-se ao microscópio e registaram-se as observações.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&#34;observação-e-identificação-de-microrganismos-eucariontes:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Observação e identificação de microrganismos eucariontes&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Recorrendo a um conta-gotas, recolheu-se um pouco da água superficial da infusão A;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Colocou-se o material recolhido numa lâmina, bem como uma lamela a cobri-lo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Observou-se ao microscópio a amostra e registaram-se os espécimes observados;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Repetiram-se os passos 1, 2 e 3 para as infusões B e C.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;resultados:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Resultados&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nesta secção encontram-se os resultados obtidos das diversas observações efetuadas durante a atividade laboratorial.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;células-eucarióticas-vegetais:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Células eucarióticas vegetais&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A primeira observação efetuada foi relativa a células eucarióticas vegetais. Esta observação dividiu-se em duas fases: observação de células de &lt;em&gt;Allium cepa&lt;/em&gt; e observação das células de &lt;em&gt;Elodea canadensis&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;células-de-allium-cepa:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Células de &lt;em&gt;Allium cepa&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Todos os esquemas seguintes, respetivos às células da &lt;em&gt;Allium&lt;/em&gt; &lt;em&gt;cepa&lt;/em&gt;, foram feitos com base nas observações ao M.O.C. com uma ampliação total de 400x.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/cebola00_400_ai.jpg&#34; alt=&#34;Esquema da amostra de Allium cepa corada com água iodada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Esquema da amostra de &amp;lt;em&amp;gt;Allium cepa&amp;lt;/em&amp;gt; corada com água iodada
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/cebola01_400_am.jpg&#34; alt=&#34;Esquema da amostra de Allium cepa corada com azul de metileno&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Esquema da amostra de &amp;lt;em&amp;gt;Allium cepa&amp;lt;/em&amp;gt; corada com azul de metileno
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/cebola02_400_vn.jpg&#34; alt=&#34;Esquema da amostra de Allium cepa corada com vermelho-neutro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Esquema da amostra de &amp;lt;em&amp;gt;Allium cepa&amp;lt;/em&amp;gt; corada com vermelho-neutro
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/cebola03_400.jpg&#34; alt=&#34;Esquema da amostra de Allium cepa sem corantes&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Esquema da amostra de &amp;lt;em&amp;gt;Allium cepa&amp;lt;/em&amp;gt; sem corantes
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h4 id=&#34;células-de-elodea-canadensis:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Células de &lt;em&gt;Elodea canadensis&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O esquema seguinte, respetivo às células da planta aquática &lt;em&gt;Elodea canadensis&lt;/em&gt;, foi feito com base nas observações ao M.O.C. com uma ampliação total de 600x.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/elodea00_600.jpg&#34; alt=&#34;Esquema da amostra de Elodea canadensis&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Esquema da amostra de &amp;lt;em&amp;gt;Elodea canadensis&amp;lt;/em&amp;gt;
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h3 id=&#34;células-eucarióticas-animais:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Células eucarióticas animais&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O esquema seguinte, relativo às células do epitélio bucal humano, foi feito com base nas observações ao M.O.C. com uma ampliação total de 400x.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/epitelio00_400_am.jpg&#34; alt=&#34;Esquema da amostra de células de um epitélio bucal&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Esquema da amostra de células de um epitélio bucal
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h3 id=&#34;microrganismos-eucariontes:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Microrganismos eucariontes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Foram analisadas três infusões diferentes de forma a identificar diversos seres vivos eucariontes. Na tabela abaixo encontra esse registo.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Infusão A&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Infusão B&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Infusão C&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Paramecium&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Paramecium&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Paramecium&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Opalina&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Spirostomum&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;Closterium&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Abaixo encontram-se os esquemas dos quatro espécimes observados.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/paramecium.jpg&#34; alt=&#34;Parameciuml&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        &amp;lt;em&amp;gt;Paramecium&amp;lt;/em&amp;gt;
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/opalina.jpg&#34; alt=&#34;Opalina&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        &amp;lt;em&amp;gt;Opalina&amp;lt;/em&amp;gt;
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/closterium.jpg&#34; alt=&#34;Closterium&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        &amp;lt;em&amp;gt;Closterium&amp;lt;/em&amp;gt;
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/spirostomum.jpg&#34; alt=&#34;Spirostomum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        &amp;lt;em&amp;gt;Spirostomum&amp;lt;/em&amp;gt;
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;discussão:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Discussão&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;observação-de-células-eucarióticas:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Observação de células eucarióticas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Relativamente à primeira parte da atividade experimental, &lt;strong&gt;observação de células vegetais&lt;/strong&gt;, foram visualizadas as células de uma &lt;em&gt;Allium&lt;/em&gt; &lt;em&gt;cepa_ e de uma _Elodea&lt;/em&gt; _canadensis_ de forma correta, segura e, na generalidade, sem quaisquer problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Focando a observação de &lt;em&gt;Allium&lt;/em&gt; &lt;em&gt;cepa&lt;/em&gt;, foi possível verificar a existência de núcleo, parede celular e de grandes vacúolos nas suas células. Também foi possível visualizar a união das diversas células, ou seja, a junção das suas paredes celulares, dando origem a um tecido com um reduzido espaço intercelular, algo característico de células vegetais (parecido a uma parede de tijolos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A utilização do corante água iodada funcionou como esperado: realçou as paredes celulares e os núcleos das células; porém os corantes azul de metileno e vermelho-neutro, que deveriam corar os núcleos e os vacúolos, respetivamente, não tiveram o resultado esperado, pois não foi possível verificar grande coloração. Este problema talvez se tenha devido à idade dos dois corantes utilizados.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/cebola04.jpg&#34; alt=&#34;Esquema das componentes básicas de uma célula de Allium cepa&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Esquema das componentes básicas de uma célula de &amp;lt;em&amp;gt;Allium cepa&amp;lt;/em&amp;gt;
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Na figura anterior encontra uma esquematização de uma célula de &lt;em&gt;Allium cepa&lt;/em&gt; de acordo com o observado na atividade laboratorial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No que diz respeito à observação da &lt;em&gt;Elodea canadensis&lt;/em&gt; ao M.O.C., tudo correu como esperado, sendo possível ver, extremamente bem, a existência de cloroplastos de coloração verde (com presença de clorofila). Nas células desta planta também se verificou a existência de paredes celulares e da junção das diversas células. Então é também composto por células eucarióticas vegetais.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/elodea01.jpg&#34; alt=&#34;Esquema das componentes básicas de uma célula de Elodea canadensis&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Esquema das componentes básicas de uma célula de &amp;lt;em&amp;gt;Elodea canadensis&amp;lt;/em&amp;gt;
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Quanto à &lt;strong&gt;observação de células eucarióticas animais&lt;/strong&gt;, em que se visualizaram as células de um epitélio bucal, tudo correu normalmente. Verificou-se que, ao contrário do que acontece com as células vegetais, as células animais não possuem paredes celulares, apenas membrana celular, daí não se disporem &amp;ldquo;em tijolos&amp;rdquo;. A figura 15 seguinte mostra o desenho referente a uma célula do epitélio bucal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda relativamente às células eucarióticas animais, também foi possível visualizar que se podem sobrepor umas às outra, que se dobram e que têm diversas formas. Todas estas características só são possíveis devido à ausência de parede celular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comparando agora as células (eucarióticas) animais e as células (eucarióticas) vegetais, pode-se dizer que existem diversas diferenças e semelhanças entre elas. Relativamente às diferenças, as células vegetais têm parede celular e vacúolos grandes, ao contrário das células animais, que não têm parede celular e têm vacúolos pequenos. Algumas células vegetais têm cloroplastos, mas nenhuma animal tem. Ambos os tipos de células contam com núcleo, membrana plasmática e, claro, citoplasma.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/epitelio01.jpg&#34; alt=&#34;Esquema das componentes básicas de uma célula de um epitélio bucal&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Esquema das componentes básicas de uma célula de um epitélio bucal
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h3 id=&#34;observação-de-microrganismos-eucariontes:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Observação de microrganismos eucariontes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Relativamente à segunda parte da atividade laboratorial, &lt;strong&gt;observação de microrganismos eucariontes&lt;/strong&gt; presentes em infusões, visualizaram-se quatro microrganismos: &lt;em&gt;Paramecium&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Opalina&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Closterium _e _Spirostomum&lt;/em&gt;. Todos estes quatro tipos de seres vivos pertencem ao reino _Protista_ e são seres unicelulares, ou seja, constituídos por uma única célula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Relativamente à densidade populacional, os seres vivos &lt;em&gt;Paramecium_ foram aqueles que se verificaram em maior quantidade nas três infusões vistas. Destaca-se a existência de uma enorme quantidade dos mesmos na infusão B. Em segundo lugar, destacam-se os microrganismos _Opalina&lt;/em&gt;, que foram possíveis encontrar na infusão A. Também se verificaram, mas em menor quantidade, os seres vivos &lt;em&gt;Closterium_ e _Spirostomum&lt;/em&gt;}.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As infusões foram preparadas, não com a água da rede pública, mas com águas de outras fontes como, por exemplo, de um riacho. Não é aconselhável o uso de água da rede pública, pois como esta é tratada, acaba por ter uma quantidade ínfima de microrganismos, não se desenvolvendo quantidades razoáveis.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;conclusão:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Conclusão&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em suma, o procedimento da atividade foi efetuado com sucesso, os resultados coincidiram, quase todos, com o esperado. Além dos conhecimentos mencionados na introdução, fortalecemos a técnica de manuseamento do material de laboratório, principalmente do microscópio ótico. Verificámos a existência de diferenças entre os tipos de células, concretizando os objetivos desta atividade.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;referências:802dba1c5a5488b4fd78e7d22f16f564&#34;&gt;Referências&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;[1] Grupo Virtuous. (s.d.). &lt;em&gt;Tecido epitelial.&lt;/em&gt; Obtido em 18 de fevereiro de 2014, de Só Biologia: &lt;a href=&#34;http://sobiologia.com.br/conteudos/Histologia/epitelio3.php&#34;&gt;sobiologia.com.br/conteudos/Histologia/epitelio3.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[2] Porto Editora. (s.d.). &lt;em&gt;A célula – unidade de estrutura e função.&lt;/em&gt; Obtido em 18 de fevereiro de 2014, de Escola Virtual: &lt;a href=&#34;http://escolavirtual.pt/assets/conteudos/downloads/cpbio/cpbioa1020401.pdf&#34;&gt;escolavirtual.pt/assets/conteudos/downloads/cpbio/cpbioa1020401.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[3] Priberam. (s.d.). &lt;em&gt;Dicionário Priberam da Língua Portuguesa.&lt;/em&gt; Obtido em 18 de fevereiro de 2014, de Priberam: &lt;a href=&#34;http://priberam.pt&#34;&gt;priberam.pt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[4] Vector Graphics Trees Nature, consultado a 22 de fevereiro de 2015 em &lt;a href=&#34;http://1zoom.me/en/wallpaper/356001/z5070.7&#34;&gt;1zoom.me/en/wallpaper/356001/z5070.7&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pi Day 2015</title>
      <link>http://localhost:1313/general/pi-day-2015</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 10:36:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/pi-day-2015</guid>
      <description>&lt;p&gt;Do you know? Today is the Pi Day 2015. Below there is a small video I made about this marvelous day.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;100%&#34; height=&#34;auto&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/AtwPGZ9VioE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;I hope you enjoy :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HackerRank Widget for WordPress</title>
      <link>http://localhost:1313/general/hackerrank-widget-for-wordpress</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2015 16:04:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/hackerrank-widget-for-wordpress</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.hackerrank.com&#34;&gt;HackerRank&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; is a competitive programming platform that started in 2012. It offers a lot of programming problems in different domains of &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Computer_science&#34;&gt;Computer Science&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unfortunately, WordPress had no plugin to show a small version of my HackerRank profile. So &lt;a href=&#34;http://luissoares.com/&#34;&gt;Luís Soares&lt;/a&gt; and I have created a &lt;a href=&#34;https://wordpress.org/plugins/hackerrank-profile-widget/&#34;&gt;plugin&lt;/a&gt; which adds an HackerRank Widget to WordPress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This plugin makes available a plugin that shows some information about a profile of HackerRank. Right now, the widget supports the following information:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Your &lt;strong&gt;profile&lt;/strong&gt; information;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Your &lt;strong&gt;badges&lt;/strong&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The &lt;strong&gt;contests&lt;/strong&gt; you have enrolled;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The &lt;strong&gt;challenges&lt;/strong&gt; you participated;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;And your &lt;strong&gt;discussions&lt;/strong&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s very simple to use: just install, activate, put your username and check the itens you want to show.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You can install this plugin by searching &amp;ldquo;HackerRank Profile Widget&amp;rdquo; in your website WordPress dashboard or downloading it on its &lt;a href=&#34;https://wordpress.org/plugins/hackerrank-profile-widget&#34;&gt;page&lt;/a&gt; and copying it to wp-content/plugins folder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We hope you enjoy it!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprenda a Programar: o e-book gratuito e essencial</title>
      <link>http://localhost:1313/general/aprenda-a-programar-o-e-book-gratuito-e-essencial</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2015 13:19:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/aprenda-a-programar-o-e-book-gratuito-e-essencial</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;…baseado na saga “Introdução à Programação”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O mundo está em constante evolução: desde a mais pequena bactéria à espécie Humana. Tudo é extraordinário. A simplicidade só nos veio mostrar o quão complexo é o mundo. Evolução, mudança, futuro – são das palavras que mais ouvimos atualmente, bem como tecnologia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quer &lt;strong&gt;aprender&lt;/strong&gt; a &lt;strong&gt;programar&lt;/strong&gt; e ainda não começou, hoje trazemos um &lt;em&gt;e-book&lt;/em&gt; gratuito que contém a compilação de todos os artigos da saga Introdução à Programação que foi publicada durante os últimos 6 meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pplware.sapo.pt/tutoriais/aprenda-a-programar-o-e-book-gratuito-e-essencial/&#34;&gt;Continue a ler →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que postura ter perante a Matemática</title>
      <link>http://localhost:1313/general/postura-perante-matematica</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/postura-perante-matematica</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Todos os anos os professores costumam relembrar os alunos do facto de terem de estudar mais visto o nível de dificuldade ser superior ao do ano anterior. Quando os alunos chegam a anos de Prova Final como, por exemplo, o 9º e 12º anos, os professores tendem a relembrar os alunos que devem estudar mais nesse ano e que o exame se avizinha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Matemática é, talvez, a disciplina a que mais alunos demonstram dificuldades ou onde os resultados são piores, mas como Salman Khan disse &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Qualquer um pode aprender qualquer coisa&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. A grande questão é como aprender Matemática de forma efetiva e produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A resposta a esta questão é muito simples e passa por dois pontos que alteram tudo: a postura em sala de aula e a postura a estudar, tanto de forma proposta (trabalhos de casa, fichas, etc) como de forma autónoma. Isto porque a Matemática não é aquela disciplina que basta ler e decorar. É necessário &lt;strong&gt;pensar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;postura-em-sala-de-aula:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Postura em Sala de Aula&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/mat03.jpg&#34; alt=&#34;Postura em sala de aula&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O primeiro ponto a focar é a postura em sala de aula. Muitos colegas (alunos) pensam que este ponto não é decisivo, mas na minha opinião, a boa postura em sala de aula é 50% do caminho para alcançar bons resultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A única característica da postura em sala de aula não deve ser a tão mencionada &lt;strong&gt;atenção&lt;/strong&gt;. A postura em sala de aula deve ser a mescla de diversas atitudes que juntas dão origem a uma excelente harmonia em sala de aula.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;força-de-vontade:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Força de Vontade&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A força de vontade é a &amp;ldquo;mãe&amp;rdquo; das nossas ações. Sem força de vontade, uma pessoa não realiza quase nenhuma ação, por isso, é fundamental que pense que vai conseguir. Se pensares que vais conseguir e tiveres vontade de fazer algo, vais ver que consegues.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;interesse-e-curiosidade:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Interesse e Curiosidade&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O interesse e a curiosidade são mais duas peças chave para conseguir obter bons resultados. Normalmente, esta postura advém da força de vontade e da sensação de aquisição. Quanto mais conseguires, mais curiosidade terás pois o interesse aumentará gradualmente.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;empenho:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Empenho&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O empenho é estritamente necessário e também paralelo às atitudes anteriores. Ao teres força de vontade, empenhas-te, alcanças e o teu interesse e curiosidade aumentam. É necessário que te empenhes e que trabalhes para conseguires obter bons resultados a Matemática.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;participação:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Participação&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;As formas de agir anteriores são o motor de arranque para que o trabalho seja feito. Durante as aulas, é importante que participes, pois assim poderás descobrir se tens dificuldades nalguma parte da matéria ou naquele &amp;ldquo;tipo&amp;rdquo; de exercícios. Não tenhas medo de errar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;atenção:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Atenção&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, a atenção. Apesar de não ser a chave que desencadeia todas as outras, a atenção advém da mistura de todas as outras. Está atento nas aulas de forma a compreenderes mais rapidamente a matéria e de forma mais clara.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;postura-no-estudo:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Postura no Estudo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/math01.jpg&#34; alt=&#34;Postura no Estudo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro fator determinante é a postura no estudo. Quando me refiro ao estudo, não me estou a referir apenas ao estudo a que vou denominar autónomo, refiro-me também ao estudo dos trabalhos de casa e fichas de trabalho que os professores entregam aos alunos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;estudo-proposto:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Estudo Proposto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quando refiro estudo proposto estou a referir-me aos trabalhos de casa e fichas de trabalho. Tenta fazer os trabalhos de casa o mais cedo possível de forma a que fiques a saber o mais breve possível se tens alguma dificuldade naquele exercício. Se sim, poderás esclarecer a dúvida com algum professor, ou até mesmo um(a) colega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitos pensam que ao realizarmos os trabalhos de casa não estamos a estudar, mas isso não acontece. Quando realizamos os trabalhos de casa, estamos efetivamente a estudar pois estamos a exercitar o nosso cérebro.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;estudo-autónomo:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Estudo Autónomo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Todo o estudo acaba por ser autónomo, mas eu vou considerar como autónomo todo o estudo que não é proposto por professores, como por exemplo, a realização de fichas do Caderno de Atividades ou outras por vontade própria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estudar para Matemática não se resume a ler o livro. Nas partes mais teóricas é aconselhável a rever a matéria algumas vezes e, quando estão fórmulas em jogo, o mais recomendável é realizar exercícios que as contenham de forma a poder interiorizar as fórmulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exercitar é a base. Geralmente, os professores não pedem aos alunos para realizar todos os exercícios, logo terás vários exercícios diferentes que ainda não foram feitos. Resolve-os e exercita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O tempo para exercitar necessário para cada pessoa é diferente, então não te posso recomendar um determinado tempo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dica:&lt;/strong&gt; Se o teu caderno de atividades tiver uma ou duas páginas onde existem exercícios agregados de todo o capítulo anterior, não os resolvas todos. Deixa alguns para resolver na época de preparação para os exames.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Marca os exercícios que já realizaste com um &amp;ldquo;visto&amp;rdquo; ou algo que te permita saber se já realizaste o exercício ou não. Assim, não repetirás os exercícios.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;época-de-exame:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Época de Exame&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Durante a época do exame, resolve os exercícios que tinham sido deixados para trás e revê a matéria, não esquecendo a matéria dos anos anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frequentemente, existem sites que disponibilizam recursos para preparação para os exames e até o próprio site do IAVE tem alguns materiais disponíveis.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;durante-os-testes-e-exame:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Durante os Testes e Exame&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Durante os testes e durante os exames mantém a calma. Respira fundo. Pensa que tudo vai correr bem. Se não consegues resolver algum exercício, passa ao próximo e voltas no final para rever o exercício que deixaste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não te esqueças que os nervos são traiçoeiros. O melhor a fazer é manter a calma e verás que tudo irá correr bem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Versão para download: &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/downloads/postura-matematica.pdf&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Font Awesome - Excelente para designers.</title>
      <link>http://localhost:1313/general/font-awesome-excelente-para-designers</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 10:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/font-awesome-excelente-para-designers</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Nós, aqui, temos uma categoria unicamente dedicada a ferramentas para desenvolvedores e, hoje, trazemos mais um item para ser colocado nessa categoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar de não ser uma ferramenta de definição, colocarei este artigo nessa categoria porque a &lt;strong&gt;Font Awesome&lt;/strong&gt; é algo que pode ser deveras útil para os programadores e &lt;em&gt;web designers&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/fontawesome.jpg&#34; alt=&#34;Font Awesome - Excelente para designers.&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Font Awesome&lt;/strong&gt; é um projeto &lt;em&gt;open source&lt;/em&gt; que nos permite, de forma muito simples, incorporar ícones em páginas &lt;em&gt;web&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como assim? Através de um simples ficheiro CSS temos à nossa disposição uma gigante quantidade de ícones padrão como o símbolo de eliminar, câmara, de redes sociais, etc.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;como-instalar:409e4fee0e71fc53e6c8d129bdfedc19&#34;&gt;Como &amp;ldquo;instalar&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Existem diversas formas de utilizar a &lt;em&gt;Font Awesome&lt;/em&gt;. A primeira e mais fácil forma é, simplesmente, chamar o ficheiro CSS da fonte no cabeçalho de um ficheiro HTML.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;link&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;href=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;quot;//maxcdn.bootstrapcdn.com/font-awesome/4.2.0/css/font-awesome.min.css&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;rel=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;quot;stylesheet&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Pode também descarregar os ficheiros da &lt;em&gt;Font Awesome&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;http://fortawesome.github.io/Font-Awesome/&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; e chamar o ficheiro CSS principal, o font-awesome.min.css font-awesome.min.css  através do HTML.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem outras formas mais complicadas que podem ser úteis em diversas situações. Pode ver &lt;a href=&#34;http://fortawesome.github.io/Font-Awesome/get-started/&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; mais formas de instalar a &lt;em&gt;Font Awesome&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;como-utilizar:409e4fee0e71fc53e6c8d129bdfedc19&#34;&gt;Como utilizar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A utilização da Font Awesomeé deveras simples. Para inserir ícones utilizamos a seguinte sintaxe:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;i&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;quot;fa fa-nome fa-tamanho&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;No código HTML acima devemos substituir nome  pelo respetivo nome do ícone que pode encontrar &lt;a href=&#34;http://fortawesome.github.io/Font-Awesome/icons/&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; e, tamanho  por um dos seguintes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/fontawesomesize.jpg&#34; alt=&#34;fontawesomesize&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem ainda muitos outros atributos que pode adicionar ao código de forma a personalizar o ícone. Veja a tabela seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Código&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Para que serve&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;code&gt;fa-spin&lt;/code&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Faz com que o ícone rode continuamente no sentido dos ponteiros do relógio.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;code&gt;fa-border&lt;/code&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Adiciona uma borda ao ícone.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;code&gt;fa-rotate-x&lt;/code&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Gira o ícone 90, 180 ou 270 graus (colocar os graus em vez de &amp;ldquo;x&amp;rdquo;).&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;code&gt;fa-flip-x&lt;/code&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Transforma o ícone no seu simétrico vertical ou horizontalmente.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Etc&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Pode ver mais &lt;a href=&#34;http://fortawesome.github.io/Font-Awesome/examples/&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Como pode ver, este pequeno CSS pode ser extremamente útil quando o site/aplicação que está a desenvolver necessita de muitos ícones. Se quiser ler mais sobre a Font Awesome, pode aceder ao seu site oficial &lt;a href=&#34;http://fontawesome.io/&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress 4.0 &#39;Benny&#39; chegou com novidades para todos.</title>
      <link>http://localhost:1313/general/wordpress-4-chegou-com-novidades</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 09:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/wordpress-4-chegou-com-novidades</guid>
      <description>

&lt;p&gt;O WordPress é, como vocês sabem, um dos CMS mais utilizados atualmente estando instalado em milhões de sites por todo o mundo. Este CMS é feito em PHP, open-source e oferece muita flexibilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já devem ter lido que a nova versão do WordPress chegou - a versão 4.0 - e hoje vamos falar das mudanças no painel de administração e também de algumas das funções introduzidas com esta nova versão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/wordpress40.jpg&#34; alt=&#34;WordPress 4.0 &amp;quot;Benny&amp;quot; chegou com novidades para todos.&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta nova versão do WordPress veio trazer diversas melhorias para os &amp;ldquo;utilizadores comuns&amp;rdquo; mas os desenvolvedores não ficaram esquecidos pois existem muitas novas funções. Da mesma forma existem outras que ficaram obsoletas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;melhorias-visíveis:a050fb5001f2ef08094c37d95de89581&#34;&gt;Melhorias &amp;ldquo;visíveis&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Várias são as novidades &amp;ldquo;visíveis&amp;rdquo; ou seja, que podemos observar no painel de administração. Vamos começar com &lt;em&gt;&amp;ldquo;Gerencie conteúdos multimédia com estilo&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Esta é uma das várias frases encontradas &lt;a href=&#34;http://wordpress.org/news/2014/09/benny/&#34;&gt;neste artigo&lt;/a&gt; do blog do WordPress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou seja, a biblioteca multimédia foi redesenhada sendo agora mais bonita e fácil de utilizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/wordpress40_01.jpg&#34; alt=&#34;wordpress40_01&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, para colocarmos itens externos nos nosso artigos/páginas é extremamente simples. Estou a falar de vídeos do YouTube ou tweets, por exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basta colocarmos o link numa nova linha que automaticamente será embebido no artigo. Podem ver &lt;a href=&#34;http://codex.wordpress.org/pt-br:Incorporados&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; a lista dos incorporados automaticos atualmente disponíveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, a escrita é mais suave visto que o editor auto ajusta-se à medida que escrevemos deixando a barra de ferramentas sempre disponível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A área dos plugins também recebeu uma grande pincelada sendo que se parece como nova.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/wordpress40_02.jpg&#34; alt=&#34;wordpress40_02&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;melhorias-escondidas:a050fb5001f2ef08094c37d95de89581&#34;&gt;Melhorias &amp;ldquo;escondidas&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Além destas maravilhosas melhorias que já falámos, houve uma grande correção de bugs que resulta numa melhor performance e segurança. Podem ver esta lista &lt;a href=&#34;http://codex.wordpress.org/Version_4.0&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para os desenvolvedores existem muitas melhorias. A WordPress tem agora um &lt;a href=&#34;http://developer.wordpress.org/reference/&#34;&gt;novo local&lt;/a&gt; onde podemos procurar por funções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reunimos alguns links para tentar ajudar os desenvolvedores a encontrarem melhor todas as novas funcionalidades do WordPress 4.0:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://wordpress.org/news/2014/09/benny/&#34;&gt;WordPress 4.0 “Benny” &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://make.wordpress.org/core/2014/07/08/customizer-improvements-in-4-0/&#34;&gt;Customizer Improvements in 4.0&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://codex.wordpress.org/Version_4.0&#34;&gt;Version 4.0 « WordPress Codex&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://make.wordpress.org/core/2014/09/05/language-chooser-in-4-0/&#34;&gt;Language chooser in 4.0&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://make.wordpress.org/core/2014/08/29/a-more-powerful-order-by-in-wordpress-4-0/&#34;&gt;A more powerful ORDER BY in WordPress 4.0&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://make.wordpress.org/core/2014/08/21/introducing-plugin-icons-in-the-plugin-installer/&#34;&gt;Introducing plugin icons in the plugin installer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://make.wordpress.org/core/2014/09/03/4-0-release-plan-update/&#34;&gt;4.0 release plan update&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://make.wordpress.org/core/2014/08/20/gsoc-update/&#34;&gt;GSoC update&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://make.wordpress.org/&#34;&gt;Make WordPress&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;À medida que encontrar novos links que possam ser úteis, deixo aqui. Se quiserem colaborar, podem deixar links nos comentários para serem adicionados à lista :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atom - Extensão Fancy New File</title>
      <link>http://localhost:1313/general/atom-extensao-fancy-new-file</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 12:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/atom-extensao-fancy-new-file</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como sabem, nas últimas semanas tenho vindo a publicar semanalmente uma extensão para o editor de texto Atom com um vídeo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A extensão que vos trazemos hoje chama-se &lt;strong&gt;Fancy New File&lt;/strong&gt; e vai fazer com que a criação de ficheiros se torne mais rápida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/atomfancy01.jpg&#34; alt=&#34;Atom - Extensão Fancy New File&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje, ao contrário dos outros dias, o artigo não irá estar acompanhado de vídeo visto que a extensão é deveras simples de utilizar. Vamos ver :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A extensão pode ser descarregada &lt;a href=&#34;https://atom.io/packages/fancy-new-file&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; e, para utilizar, basta clicar nas teclas &lt;strong&gt;alt-cmd-n&lt;/strong&gt; para Mac e &lt;strong&gt;alt-ctrl+n&lt;/strong&gt; no Windows e Linux e depois digitar o caminho onde queremos criar o ficheiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/fancynewfile.gif&#34; alt=&#34;Fancy New FIle&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O caminho pode ser relativo (à pasta atualmente aberta) ou então absoluto. Nas definições da extensão temos também três úteis opções que podemos ativar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Auto completação sensitiva&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mostrar ficheiros na auto completação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sugerir o caminho do ficheiro atual&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;del&gt;Na próxima semana traremos mais uma extensão, mas dessa vez, com vídeo :)&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papers We Love - Um dos melhores repositórios do GitHub</title>
      <link>http://localhost:1313/general/papers-we-love-um-dos-melhores-repositorios-github</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 09:38:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/papers-we-love-um-dos-melhores-repositorios-github</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todos nós, vocês, eu, começaram por aprender em algum sítio, não interessa qual, mas aprenderam. O caminho do conhecimento é infinito e a informação nunca se esgota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/paperswelove.png&#34; alt=&#34;&amp;quot;Papers We Love&amp;quot; - Um dos melhores repositórios do GitHub&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recentemente encontrei um excelente repositório no &lt;a href=&#34;https://github.com&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt; chamado &lt;a href=&#34;https://github.com/papers-we-love/papers-we-love&#34;&gt;&amp;ldquo;Papers We Love&amp;rdquo;&lt;/a&gt; que contém muita informação sobre &lt;em&gt;computer science&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Computer Science&lt;/em&gt; traduz-se para &amp;ldquo;Ciência dos Computadores&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;Ciência da Computação&amp;rdquo; e é uma área diretamente ligada com o mundo da informática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste repositório encontram das mais diversas informações relacionadas com este universo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Design&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inteligência Artificial&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Segurança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Criptografia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sistemas Operativos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paradigmas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Máquinas Virtuais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Et cetera&lt;/em&gt;, etc, etc&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Este repositório nas contém apenas os &amp;ldquo;papéis&amp;rdquo; em si como também tem links para outros repositórios na Internet e documentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como achei o repositório extremamente útil e interessante decidi compartilhá-lo convosco pois tenho a certeza de que vos será útil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aqui está o link para o &lt;a href=&#34;http://papers-we-love.github.io/&#34;&gt;site&lt;/a&gt; e para o &lt;a href=&#34;https://github.com/papers-we-love/papers-we-love&#34;&gt;repositório&lt;/a&gt; :)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor de Texto Atom - Extensão Minimap</title>
      <link>http://localhost:1313/general/editor-de-texto-atom-extensao-minimap</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2014 09:39:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/editor-de-texto-atom-extensao-minimap</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na semana passada, &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/general/atom-io-um-excelente-editor-de-texto-da-github/&#34;&gt;apresentei-vos o editor de texto Atom&lt;/a&gt;, da GitHub e ainda falei de uma das centenas de extensões disponíveis para ele, &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/general/extensao-emmet-para-editor-de-texto-atom/&#34;&gt;a extensão Emmet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Referi ainda que, ao longo do tempo, iria falar de mais extensões e hoje, é hora de outra. Esta é uma funcionalidade muito útil e chama-se &lt;strong&gt;minimap&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/minimap.png&#34; alt=&#34;Editor de Texto Atom - Extensão Minimap&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem utiliza o Sublime Text, esta funcionalidade não é nenhuma novidade porque já vem instalada por padrão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como o Atom é modular, os desenvolvedores decidiram trazer esta funcionalidade para este editor de texto criando uma simples extensão (ou pacote).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;https://atom.io/packages/minimap&#34;&gt;&lt;strong&gt;Minimap&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; permite aos utilizadores terem um mini-mapa num dos lados do ecrã (esquerdo ou direito) em que todo o código do ficheiro pode ser visualizado em miniatura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com esta extensão torna-se facílimo navegar por dentro do ficheiro visto que basta clicar e arrastar sobre o mini-mapa para o fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem outras extensões que permitem ampliar as funcionalidades desta extensão (passa a redundância) e podem encontrar os links para as mesmas &lt;a href=&#34;https://atom.io/packages/minimap&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;, na secção plugins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui está um vídeo onde, além de explicar como se instala, explico como podemos ativar o mini-mapa por predefinição sempre que abrimos o Atom.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;100%&#34; height=&#34;auto&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/4xpkHqYFLCg&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Espero que tenham gostado e que esta extensão vos seja bastante útil.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extensão Emmet para o editor de texto Atom</title>
      <link>http://localhost:1313/general/extensao-emmet-para-editor-de-texto-atom</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 13:14:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/extensao-emmet-para-editor-de-texto-atom</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ontem fizemos uma breve apresentação ao &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/general/atom-io-um-excelente-editor-de-texto-da-github/&#34;&gt;editor de texto Atom&lt;/a&gt; da GitHub e referimos que, a partir de hoje, iríamos falar sobre algumas extensões disponíveis para o Atom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim, vamos começar hoje com a primeira: &lt;strong&gt;Emmet&lt;/strong&gt;. Esta é uma extensão que vai ajudar na produtividade de todos os desenvolvedores web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/extensaoemmet.png&#34; alt=&#34;Extensão Emmet para o editor de texto Atom&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A extensão &lt;a href=&#34;http://emmet.io/&#34;&gt;Emmet&lt;/a&gt; é, provavelmente, conhecida de quase todos os desenvolvedores web pois permite agilizar a processo de criação e aumentar a produtividade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com esta extensão são ativados diversos atalhos e uma funcionalidade de abreviaturas. Se, por exemplo, escrevermos: &lt;code&gt;ul#minha_lista&amp;gt;li*5&lt;/code&gt; e clicarmos na tecla &amp;ldquo;tab&amp;rdquo;, o seguinte será produzido:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;ul&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;id=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;quot;minha_lista&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
 &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;&lt;/span&gt;
 &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;&lt;/span&gt;
 &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;&lt;/span&gt;
 &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;&lt;/span&gt;
 &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;&amp;lt;/ul&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;No vídeo abaixo mostro como instalar esta extensão além de vos mostrar como funciona o sistema de abreviaturas e alguns atalhos. &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/hacdias?sub_confirmation=1&#34;&gt;Não se esqueça de subscrever o canal&lt;/a&gt;. :)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;embed video-player&#34;&gt;
&lt;iframe class=&#34;youtube-player&#34; type=&#34;text/html&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;385&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/f5Uy2EyvT6E&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Como foi referido no vídeo, não falámos de todos os atalhos. Podem ver mais atalhos &lt;a href=&#34;https://github.com/emmetio/emmet-atom&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;. Além disso, acredito que esta extensão vos seja muito útil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta extensão está disponível para mais editores de texto como o Espresso, Notepad++, Sublime Text, etc. Podem descarregar para outros editores de texto &lt;a href=&#34;http://emmet.io/download/&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atom - Um excelente editor de texto da GitHub</title>
      <link>http://localhost:1313/general/atom-io-um-excelente-editor-de-texto-da-github</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2014 18:50:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/atom-io-um-excelente-editor-de-texto-da-github</guid>
      <description>&lt;p&gt;O mundo dos editores de texto é competitivo mas o &lt;em&gt;podium&lt;/em&gt; está ocupado pelos mais conhecidos e melhores como o &lt;a href=&#34;http://notepad-plus-plus.org/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Notepad++&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;e o &lt;a href=&#34;http://www.sublimetext.com/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Sublime Text&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje damos a conhecer outro concorrente, que ainda está em fase &lt;em&gt;alpha&lt;/em&gt; mas que promete ser o editor de texto deste século: o &lt;strong&gt;Atom&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/atom00.jpg&#34; alt=&#34;Atom - Um excelente editor de texto da GitHub&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As ferramentas mais utilizadas pelos desenvolvedores programadores são os editores de texto e IDEs sendo as primeiras mais utilizadas para edições simples e as segundas para projetos maiores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;https://atom.io/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Atom&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; é um editor de texto que está a ser produzido pela maior empresa ligada ao software livre do mundo, a &lt;strong&gt;GitHub&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este editor de texto está disponível para Windows e Mac OS sendo que os utilizadores de Linux podem fazer a &lt;em&gt;build&lt;/em&gt; com as instruções fornecidas no site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/atom01.jpg&#34; alt=&#34;atom01&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como defensora de &lt;em&gt;open source&lt;/em&gt;, a GitHub disponibiliza o código fonte deste maravilhoso editor de texto &lt;a href=&#34;https://github.com/atom/atom&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os desenvolvedores podem contribuir criando &lt;a href=&#34;https://atom.io/docs/latest/creating-a-package&#34;&gt;&lt;em&gt;packages&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; ou seja, extensões que aumentam as funcionalidades do editor e também podem criar temas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este editor de texto tem como base tecnologias web sendo baseado no &lt;strong&gt;Chromium&lt;/strong&gt; e utilizador de &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/atom03.jpg&#34; alt=&#34;atom03&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente está apenas na versão 0.120.0 logo ainda está numa fase muito primordial. Apesar disso, este editor apresenta muitas das funcionalidades presentes nos editores mais conhecidos e oferece uma experiência de utilização razoável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro recurso interessante deste editor de texto é o facto de trazer integração com o sistema &lt;strong&gt;git&lt;/strong&gt; nativamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/atom02.jpg&#34; alt=&#34;atom02&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem excelentes extensões que trazem fantásticas funcionalidades. Iremos falar sobre algumas extensões nas próximas semanas começando amanhã.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Através do que é possível ver nesta versão &lt;em&gt;alpha&lt;/em&gt; acredito que este possa ser um dos futuros mais conhecidos editores de texto por diversas razões que já mencionei.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP Ninja - A documentação na palma das tuas mãos!</title>
      <link>http://localhost:1313/general/php-ninja-documentacao-na-palma-das-tuas-maos</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2014 15:07:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/php-ninja-documentacao-na-palma-das-tuas-maos</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recentemente falámos sobre uma pequena ferramenta que pode ser muito útil para desenvolvedores web, o &lt;a href=&#34;http://henriquedias.com/postman/&#34;&gt;POSTMAN&lt;/a&gt;. Hoje vamos falar de mais uma pequena grande ferramenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem  trabalha com PHP e utiliza o Google Chrome, esta ferramenta será indispensável no seu trabalho. Chama-se &lt;strong&gt;PHP Ninja&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/php-ninja.png&#34; alt=&#34;PHP Ninja - A documentação na palma das tuas mãos!&#34; /&gt;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta extensão chegou aos meus ouvidos através do desenvolvedor &lt;a href=&#34;https://plus.google.com/u/0/+Jonatamdossantos/posts&#34;&gt;Jonatan&lt;/a&gt; na comunidade &lt;a href=&#34;https://plus.google.com/u/0/communities/106163623473782778474&#34;&gt;PHP Brasil&lt;/a&gt; e fiquei deveras interessado na mesma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A extensão é muito simples e fácil de utilizar sendo também excelente e muito útil. Pode instalá-la através deste &lt;a href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/detail/php-ninja-manual/clbhjjdhmgeibgdccjfoliooccomjcab&#34;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para abrir a extensão basta clicar no seu ícone na zona dos ícones das extensões ou clicando nas teclas &lt;strong&gt;Shift + Alt +  F&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta extensão permite-nos obter a documentação do PHP de forma muito fácil. Basta abrir a &lt;em&gt;popup&lt;/em&gt; da extensão e pesquisar pelo que queremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/images/phpninja01.jpg&#34;&gt;phpninja01&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto escrevemos serão também dadas sugestões do que procuramos devido à sua função de auto-completar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A documentação está disponível em oito línguas, dentro delas &lt;strong&gt;português&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;inglês&lt;/strong&gt;. Isto pode ser alterado nas definições da extensão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/images/phpninja02.jpg&#34;&gt;phpninja02&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A linguagem padrão é inglês e sempre que alterarmos de língua, a extensão irá atualizar a base de dados com a nova linguagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Download:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/detail/php-ninja-manual/clbhjjdhmgeibgdccjfoliooccomjcab&#34;&gt;Chrome Store&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>POSTMAN - Um cliente REST</title>
      <link>http://localhost:1313/general/postman-cliente-rest</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 13:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/postman-cliente-rest</guid>
      <description>&lt;p&gt;Os desenvolvedores contam com diversas ferramentas que visam ajudar no desenvolvimento. Por vezes, existem excelentes ferramentas que passam despercebidas para muitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para todos os desenvolvedores web, o &lt;strong&gt;POSTMAN&lt;/strong&gt; vai ser uma grande ajuda no desenvolvimento web, principalmente quando o assunto se refere a solicitações HTTP (&lt;em&gt;HTTP requests&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;POSTMAN&lt;/strong&gt; é um cliente &lt;a href=&#34;http://pt.wikipedia.org/wiki/REST&#34;&gt;REST&lt;/a&gt; - pequena grande ferramenta -  criada pela programador &lt;a href=&#34;http://www.rickreation.com/&#34;&gt;Abhinav Asthana&lt;/a&gt; e está disponível na forma de extensão para o Google Chrome. Pode fazer o download da extensão &lt;a href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/detail/postman/fhbjgbiflinjbdggehcddcbncdddomop&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Considero esta extensão excelente pois permite-nos &amp;ldquo;injetar&amp;rdquo; e receber dados muito facilmente através de métodos HTTP ou de outras opções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com esta extensão torna-se mais fácil encontrar um problema numa aplicação ou &lt;em&gt;website&lt;/em&gt; que estejamos a desenvolver. Abaixo encontram um exemplo que pelo qual comecei a utilizar esta extensão.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Recentemente estava a enviar pedidos POST para o servidor utilizando &lt;a href=&#34;http://blog.henriquedias.com/post-get-ajax-resposta-php/&#34;&gt;jQuery e  Ajax&lt;/a&gt; sendo que a resposta desses pedidos devia ser em JSON mas estava sempre a receber o erro &lt;code&gt;unexpected character&lt;/code&gt; do lado do cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na altura sabia que o JS estava a receber uma página HTML em vez de dados em JSON o que queria dizer que havia um erro no lado do servidor, nos ficheiros PHP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O erro é-nos normalmente dado pelo PHP  quando visualizamos a página, mas como não sabia o que estava a receber, não o podia ver e não tinha mais nenhuma opção sem ser ir &amp;ldquo;à busca do erro&amp;rdquo; até que o  POSTMAN surgiu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Instalei a aplicação,  coloquei os dados do pedido POST, o URL e recebi tudo o que o servidor enviou. Aí consegui detetar o erro do PHP facilmente e corrigi-lo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esta extensão também é boa quando queremos testar se existem problemas de segurança no site. Será que conseguimos alterar as opções do utilizador numa *web app* fazendo apenas um pedido mesmo sem a sessão iniciada? Devemos ter cuidado com tudo isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deixo-vos aqui também o vídeo da demo criado pelo próprio autor da extensão:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;embed video-player&#34;&gt;
&lt;iframe class=&#34;youtube-player&#34; type=&#34;text/html&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;385&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/m4in-ea201U&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Na demo acima puderam ver mais funções que esta extensão vos pode fornecer e acredito que esta vos seja útil =D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
