<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portugal on Henrique Dias</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/portugal/</link>
    <description>Recent content in Portugal on Henrique Dias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/portugal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Que postura ter perante a Matemática</title>
      <link>http://localhost:1313/general/postura-perante-matematica</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/general/postura-perante-matematica</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Todos os anos os professores costumam relembrar os alunos do facto de terem de estudar mais visto o nível de dificuldade ser superior ao do ano anterior. Quando os alunos chegam a anos de Prova Final como, por exemplo, o 9º e 12º anos, os professores tendem a relembrar os alunos que devem estudar mais nesse ano e que o exame se avizinha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Matemática é, talvez, a disciplina a que mais alunos demonstram dificuldades ou onde os resultados são piores, mas como Salman Khan disse &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Qualquer um pode aprender qualquer coisa&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. A grande questão é como aprender Matemática de forma efetiva e produtiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A resposta a esta questão é muito simples e passa por dois pontos que alteram tudo: a postura em sala de aula e a postura a estudar, tanto de forma proposta (trabalhos de casa, fichas, etc) como de forma autónoma. Isto porque a Matemática não é aquela disciplina que basta ler e decorar. É necessário &lt;strong&gt;pensar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;postura-em-sala-de-aula:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Postura em Sala de Aula&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/mat03.jpg&#34; alt=&#34;Postura em sala de aula&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O primeiro ponto a focar é a postura em sala de aula. Muitos colegas (alunos) pensam que este ponto não é decisivo, mas na minha opinião, a boa postura em sala de aula é 50% do caminho para alcançar bons resultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A única característica da postura em sala de aula não deve ser a tão mencionada &lt;strong&gt;atenção&lt;/strong&gt;. A postura em sala de aula deve ser a mescla de diversas atitudes que juntas dão origem a uma excelente harmonia em sala de aula.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;força-de-vontade:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Força de Vontade&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A força de vontade é a &amp;ldquo;mãe&amp;rdquo; das nossas ações. Sem força de vontade, uma pessoa não realiza quase nenhuma ação, por isso, é fundamental que pense que vai conseguir. Se pensares que vais conseguir e tiveres vontade de fazer algo, vais ver que consegues.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;interesse-e-curiosidade:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Interesse e Curiosidade&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O interesse e a curiosidade são mais duas peças chave para conseguir obter bons resultados. Normalmente, esta postura advém da força de vontade e da sensação de aquisição. Quanto mais conseguires, mais curiosidade terás pois o interesse aumentará gradualmente.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;empenho:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Empenho&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O empenho é estritamente necessário e também paralelo às atitudes anteriores. Ao teres força de vontade, empenhas-te, alcanças e o teu interesse e curiosidade aumentam. É necessário que te empenhes e que trabalhes para conseguires obter bons resultados a Matemática.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;participação:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Participação&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;As formas de agir anteriores são o motor de arranque para que o trabalho seja feito. Durante as aulas, é importante que participes, pois assim poderás descobrir se tens dificuldades nalguma parte da matéria ou naquele &amp;ldquo;tipo&amp;rdquo; de exercícios. Não tenhas medo de errar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;atenção:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Atenção&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, a atenção. Apesar de não ser a chave que desencadeia todas as outras, a atenção advém da mistura de todas as outras. Está atento nas aulas de forma a compreenderes mais rapidamente a matéria e de forma mais clara.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;postura-no-estudo:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Postura no Estudo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/math01.jpg&#34; alt=&#34;Postura no Estudo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro fator determinante é a postura no estudo. Quando me refiro ao estudo, não me estou a referir apenas ao estudo a que vou denominar autónomo, refiro-me também ao estudo dos trabalhos de casa e fichas de trabalho que os professores entregam aos alunos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;estudo-proposto:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Estudo Proposto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quando refiro estudo proposto estou a referir-me aos trabalhos de casa e fichas de trabalho. Tenta fazer os trabalhos de casa o mais cedo possível de forma a que fiques a saber o mais breve possível se tens alguma dificuldade naquele exercício. Se sim, poderás esclarecer a dúvida com algum professor, ou até mesmo um(a) colega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitos pensam que ao realizarmos os trabalhos de casa não estamos a estudar, mas isso não acontece. Quando realizamos os trabalhos de casa, estamos efetivamente a estudar pois estamos a exercitar o nosso cérebro.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;estudo-autónomo:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Estudo Autónomo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Todo o estudo acaba por ser autónomo, mas eu vou considerar como autónomo todo o estudo que não é proposto por professores, como por exemplo, a realização de fichas do Caderno de Atividades ou outras por vontade própria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estudar para Matemática não se resume a ler o livro. Nas partes mais teóricas é aconselhável a rever a matéria algumas vezes e, quando estão fórmulas em jogo, o mais recomendável é realizar exercícios que as contenham de forma a poder interiorizar as fórmulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exercitar é a base. Geralmente, os professores não pedem aos alunos para realizar todos os exercícios, logo terás vários exercícios diferentes que ainda não foram feitos. Resolve-os e exercita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O tempo para exercitar necessário para cada pessoa é diferente, então não te posso recomendar um determinado tempo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dica:&lt;/strong&gt; Se o teu caderno de atividades tiver uma ou duas páginas onde existem exercícios agregados de todo o capítulo anterior, não os resolvas todos. Deixa alguns para resolver na época de preparação para os exames.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Marca os exercícios que já realizaste com um &amp;ldquo;visto&amp;rdquo; ou algo que te permita saber se já realizaste o exercício ou não. Assim, não repetirás os exercícios.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;época-de-exame:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Época de Exame&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Durante a época do exame, resolve os exercícios que tinham sido deixados para trás e revê a matéria, não esquecendo a matéria dos anos anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frequentemente, existem sites que disponibilizam recursos para preparação para os exames e até o próprio site do IAVE tem alguns materiais disponíveis.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;durante-os-testes-e-exame:06c4cb18a550cbf8929f347e7fa45ed8&#34;&gt;Durante os Testes e Exame&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Durante os testes e durante os exames mantém a calma. Respira fundo. Pensa que tudo vai correr bem. Se não consegues resolver algum exercício, passa ao próximo e voltas no final para rever o exercício que deixaste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não te esqueças que os nervos são traiçoeiros. O melhor a fazer é manter a calma e verás que tudo irá correr bem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Versão para download: &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/downloads/postura-matematica.pdf&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portugal is a beautiful country</title>
      <link>http://localhost:1313/personal/portugal-beautiful-country</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 20:34:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/personal/portugal-beautiful-country</guid>
      <description>&lt;p&gt;Searching, exploring, walking, running, seeing, watching, taking photos&amp;hellip; are verbs related with travelling that is one of the most amazing things that we can do.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the last summer, I&amp;rsquo;ve been visiting various places in my country, Portugal. One of them was Évora that is a city in Alentejo. This is an historical city and it&amp;rsquo;s also beautiful.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After seeing this amazing city, I have searched about this city and I discover that Évora has some places that are considered World Heritage since 1986.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;embed video-player&#34;&gt;
&lt;iframe class=&#34;youtube-player&#34; type=&#34;text/html&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;385&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/nXWNG55qUDY&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;The portugueses thinks that his own country - Portugal - is horrible and that have too many defects. Yes, it is true, but the portugueses only saw the &amp;ldquo;dark side&amp;rdquo; and not the &amp;ldquo;light side&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portugal have various problems related with the work world, economy&amp;hellip; but the rest of the world also has this problems.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/mosteiro-alcobaca.jpg&#34; alt=&#34;Monastery of Alcobaça&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Monastery of Alcobaça
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;We should look at the &amp;ldquo;light side&amp;rdquo;. Why many tourists visits Portugal? They have some reasons and one of them is that Portugal is splendid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The last picture show you the Monastery of Alcobaça that is one of the most beautiful places to see and vistit and rich in history.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portugal is a rich country in culture, history, monuments&amp;hellip; So, if you are not from Portugal and have never visited it, I recommend you to travel to this country.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
